罪案科拘捕幣少爺 探員搜辦公室及西貢寓所

人稱「幣少爺」的24歲黃鉦傑，繼早前捲入深水埗撒錢風波被警方拘捕後，今日又再被警方拘捕。消息稱，商業罪案調查科今日拘捕幣少和一名男子，涉嫌串謀詐騙，將兩人帶返警署扣查。據悉，探員晚上到幣少位於西貢的寓所以及荃灣的辦公室搜查。警方稍後將會交代案情。

「幣少爺」黃鉦傑近年活躍財經界，作風高調兼出位，他曾向外聲稱靠投資加密貨幣賺得8位數字財富，又自稱「香港區塊鏈第一人」。不過，這位90後新世代極懂自我宣傳，開設個人fb專頁宣傳投資威水史，又經常上載林寶堅尼跑車及勞力士名錶照片炫富，及與粉絲聚會的照片催谷人氣，有人質疑其目的只為推廣其虛擬幣「掘礦機」生意。

月前他曾高調開班推銷礦機，一堂課便錄得20萬元收入。他聲稱所提供的礦機可以掘出一款基於IPFS技術衍生、名為「Filecoin」的加密貨幣，但其後被踢爆Filecoin明年第二季才連線，更有購買礦機市民質疑被騙。多名苦主欲退機但不獲退款，涉款逾300萬元，部份苦主更報警求助，而商業罪案調查科已接手調查。